黃之鋒：林鄭倒米 港成反面教材

全文

黃之鋒：林鄭倒米 港成反面教材

【本報訊】香港眾志秘書長黃之鋒認為，蔡英文高調談及「一國兩制」，足證拒絕「一國兩制」已成台灣跨黨派共識，指特首林鄭月娥削弱自治「倒米」，香港肯定不能成為台灣「一國兩制」的示範單位。

相關新聞：修憲對沖北京壓力 未必謀獨

蔡英文在孫中山畫像下宣誓。

拒絕成台跨黨派共識

公民黨黨魁楊岳橋亦質問：「中共連香港人說服唔到（一國兩制可行）， 點說服台灣呢？」
。。。。。。。。。

被認定受惠香港反送中浪潮而勝選的蔡英文，
。。。。。。。。。。
蔡在就職演講重提「一國兩制」，證明已獲台灣政府重視，拒絕「一國兩制」顯然已成台灣跨黨派共識。他指台灣人留意到過去一年，香港自治被剝削、港澳辦及中聯辦干預立法會、保皇黨與立法會保安奪權，及政府大搜捕民主派議員等，惹起他們關注「一國兩制」。
。。。。。。。。。。

兩辦無視《基本法》

公民黨黨魁楊岳橋也指，已故中共領導人鄧小平當年推出「一國兩制」時，
。。。。。。。。。。
「送中」條例等都證明中共根本不將「一國兩制」放在眼內。

在台港人團體、
。。。。。。。。。。。
在兩岸關係堅定不移，以及繼續支持香港對抗極權。

■記者陳嘉裕